\documentclass[a4paper,10 pt]{article} 
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}                             
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}

\title{}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\section*{Un nuovo modo di vedere il fattoriale}
Supponiamo di avere un insieme di numeri naturali 
\begin{equation}
    \mathcal{N}_N = \{1, 2, 3, \dots, N + 1\}
\end{equation} con $N$ fissato.
Costruiamo la successione $\{ n^N\}_{n \in \mathcal{N}}$, ad esempio se scegliamo $N = 3$ abbiamo $\mathcal{N}_3 = \{1, 2, 3, 4\}$ per cui $\{ n^N\}_{n \in \mathcal{N}}=\{1, 8, 27, 64\}$. Definiamo ora un operatore 
\begin{equation}
    \mathcal{D} : \{ n^N\}_{n \in \mathcal{N}} \longrightarrow \{ (n+1)^N - n^N\}_{n \in \mathcal{N}}
\end{equation} applicandolo al caso precedente $\mathcal{D}(\{1, 8, 27, 64\})=\{7, 19, 37\}$. Il fatto degno di attenzione è il seguente teorema
\subsubsection*{\sffamily Teorema} Con l'insieme $\mathcal{N}_N$ e l'operatore $\mathcal{D}$
\begin{equation}
    \mathcal{D}^N \left( \{ n^N\}_{n \in \mathcal{N}} \right) = N!
\end{equation}
\end{document}